
\begin{spacing}{3}
\section*{Organización}
\end{spacing}

\subsection*{Partes que aborda el TFE}

\begin{enumerate}
  \item Identificar los requisitos de seguridad.
  \item Construir una prueba de concepto.
  \item Realizar una evaluación de seguridad sobre la prueba de concepto
\end{enumerate}

\subsection*{Distribución y estructura de la memoria}

A continuación, se describe la distribución de la memoria

\begin{table}[hpt]
  \centering
  \begin{NiceTabular}{|X[3]|X|}[hlines]
    Apartado de la memoria              & Responsables \\
    Introducción                &  Avellaneda, Rey, Tarrega   \\                                                                      
    Contexto y estado del arte            & Avellaneda, Rey, Tarrega               \\
    Objetivos y metodología de trabajo            & Avellaneda, Rey, Tarrega          \\                                                                      
    Identificar los requisitos de seguridad              & Avellaneda                                                                                                  \\                                                                      
    Construir una prueba de concepto             & Rey                                                                                                    \\
    Realizar una evaluación de seguridad sobre la prueba de concepto          & Tarrega \\
    Conclusiones                & Avellaneda, Rey, Tarrega                                                                 \\
  \end{NiceTabular}
\end{table}

\subsection*{Objetivo del TFE desde el punto de vista de la adquisición de conocimientos}

Con la realización de este trabajo se pretende asumir conocimientos relacionados en la seguridad aplicada al desarrollo de software, por medio de la aplicación de diferentes técnicas, tanto a nivel de 
diseño, como de desarrollo y evaluación, que permitan abarcar todos los aspectos relevantes que se involucran en un ciclo de vida de desarrollo seguro, explorando las ventajas que tiene un enfoque de 
seguridad en cada fase de la construcción de una aplicación. A nivel profesional, estos conocimientos nos brindan la posibilidad de aplicarlos a nuestras respectivas profesiones y posiciones de trabajo,
buscamos incorporar nuevas herramientas y habilidades que nos ayuden en nuestra carrera profesional.

\subsection*{Mecanismos de coordinación empleados}

El desarrollo del TFM se coordinó con un enfoque parecido a una metodología ágil, coordinando el trabajo a realizar cada semana en reuniones por teams, haciendo una revisión de los avances semanalmente. 
Se habilitó un grupo por medio de una aplicación de mensajería para revisar avances de manera esporádica, realizar consultas, y planificación de reuniones adicionales.
Toda la documentación, código, y demás entregables fueron versionados y dispuestos en un repositorio usando git y gitlab.
Para la construcción del documento se decidió emplear la herramienta latext, con el propósito de elaborar el documento usando git, lo que permite hacer cambios en paralelo y unificar todos estos cambios de forma automática al generar un documento por medio de pipelines 
en gitlab, de esta forma cada integrante del grupo puede trabajar sobre el documento sin interferir con el resto, y se garantiza una única versión del documento que está siempre disponible en el repositorio.